其實係咪有啲新聞我哋忽略咗?

我見呢一排幾乎全部新聞都係講bu件事.根據過往經驗一定係轉移視線 ,有啲更加大嘅嘢忽略咗.想問下我係咪錯過咗啲好重要嘅新聞?

僭建

避稅

麻木晒

僭建同準備DQ

【歐盟外交與安全事務高級代表的發言人關於桂民海被拘留的聲明】

我們獲悉瑞典公民桂民海先生被中國政府拘留，當時瑞典政府依據《維也納領事關係公約》正在為其提供領事援助。

歐洲聯盟已經多次向中國政府提出桂先生的案子，並在若干公開場合，特別是在2016年1月，要求就桂先生及其他與巨流傳媒出版社有關的4位香港居民的失踪和情況作出解釋。

歐洲聯盟完全支持瑞典政府的公開聲明和所做的努力。我們期待中國政府立刻釋放桂先生，允許他和家人團聚，並依其權利獲得領事援助和醫療救助。

呢個真係完全冇聽過...冇傳媒講過呢件事

講同唔講都無分別
香港人唔會理
想幫又幫唔到

US official warns Hong Kong over North Korea smuggling, money laundering

【立會補選】傳政府擬引立會例39條DQ姚松炎 理據為曾失議員資格
撰文： 沙半山 發佈日期：2018-01-26 08:00

去年宣誓風波中六名非建制派立法會議員被褫奪議員資格，引發「311」補選，而當日風波極可能左右有關選舉結果。政界流傳，政府正研究以《立法會條例》第39條（1）（F）處理姚松炎的參選資格問題，而由於該條例列明，任何人若因任何其他法律施行而喪失當選為議員，將喪失在選舉中獲提名為候選人的資格，故該條例可能成為港府二度DQ姚松炎的「撒手鐧」。

姚松炎被當局取消參選九龍西補選資格的傳聞甚囂塵上，之於當局所用的法律依據，一直眾說紛紜，包括指人大釋法指明立法會議員沒有補誓機會，故因宣誓風波被DQ的姚，在今屆會期內不能透過補選重返議會。然而，有政界消息指，當局除了參考人大釋法，亦正研究以《立法會條例》第39條(1)(f)來處理姚的參選資格問題。

《立法會條例》第39條(1)(f)列明：「任何人如有以下情況，即喪失在選舉中獲提名為候選人的資格及當選為議員的資格： 因本條例或任何其他法律的施行而 (i) 無資格在選舉中成為候選人或當選為議員；或 (ii) 喪失在選舉中成為候選人或當選為議員的資格。」

消息指，由於姚松炎曾喪失過當選為議員的資格，符合第39條(1)(f)的規定，在今次補選喪失獲提名為候選人的資格。

倘若姚松炎因《立法會條例》第39條(1)(ｆ)而喪失參選資格，不僅令他本人失去重返本屆立法會的機會，對於民主派在下一輪DQ補選乃至日後的選舉部署亦有影響，意味着包括劉小麗、社民連梁國雄等亦無法在下一輪補選中「入閘」。

而且，若當局認為《立法會條例》第39（F條）的法律約束力，不僅局限於同一屆立法會會期，這便可能造成另一深遠影響，即被DQ者可能被「剝奪政治權利終身」。

不過，本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊表示，看不到理據可引用《立法會條例》第39條(1)(ｆ)取消姚松炎的參選資格。他認為，該條文中列明「因本條文或其他法律施行」而令候選人失去參選資格，但人大就《基本法》第104條的釋法，只規限立法會議員就職時必須依法履行的宣誓責任，不涉及是否有資格在選舉中成為候選人。他又指，亦看不到有其他現行法律條文，可令姚松炎失去候選人資格。

另一位資深大律師梁家傑表示，人大釋法只是有關就職的要求，倘若政府因此而DQ姚松炎，形同剝奪政治權利終身。他指，就算在中國內地，亦只有死囚或無期徒刑犯人會處以此等刑罰，倘在香港發生這種事，必然會激起更大民憤。

公民黨立法會議員陳淑莊表示，據她了解，選舉主任處理候選人資格的條文，包括《立法會條例》第37條、第39條和第40條，前兩條會諮詢提名顧問委員會意見，後一條在有需要時會徵詢律政司意見。她對第39條有保留，「詹培忠以前都曾因刑事罪而喪失議員資格，其後透過選舉重返議會，為何今次姚松炎唔得？」

任何人如有以下情況，即喪失在選舉中獲提名為候選人的資格及當選為議員的資格： 因本條例或任何其他法律的施行而 (i) 無資格在選舉中成為候選人或當選為議員；或 (ii) 喪失在選舉中成為候選人或當選為議員的資格
《立法會條例》第39（1）（f）條

符合以下條件的人方有資格在地方選區的選舉中獲提名為候選人： 並未有憑藉第39條或任何其他法律喪失獲選為議員的資格。
《立法會條例》第37（1）（c）條

（40）除非符合以下條件，否則任何人不得獲有效提名為某選區或選舉界別選舉的候選人：（b）提名表格載有或附有一項(iii)由該人作出的採用承諾形式的誓言，表明他如獲選則不會在其任期內作出任何引致他有以下情況的事情（E）由於本法例或任何其他法例的實施而喪失在選舉中獲選為議員的資格。
《立法會條例》40（b）（iii）（E）